麥記放星光行地舖,市值十億

當年6千幾萬入

每個包可以減1蚊

係咪開返做機舖~

可能放租賺多過開舖

M記咪比人話正職係做地產

有價冇市, 最新有冇成交

之後變譚仔？

周大福

原來佢買嫁個位

喺呢個地方
啲地產就好似股市咁款
個樓價炒到咁上下
普遍市民都負擔唔起
就好似股票咁去下炒，十合一，再向下炒 （不斷重複）
遲啲就要買個得個床位嘅單位
班地產佬／權貴要急著散貨
就搵啲盤左手交右手做破頂成交
跟住叫啲傳媒日日唱到樓市熾熱咁款
有時都唔知，係睇緊
樓市定股市

要賣幾多塊薯餅先有10億

4000萬個$25餐

每日買1000個餐，賣110年就得

個位要落地牢，唔太就腳都咁貴

做左咁多年生意唔駛交租仲有錢賺

詳情可以睇早幾年果套M記電影

呢個「麥記」係講緊美國母公司
佢揸住好多鋪位，仲要中信（金拱門）租返佢啲鋪位做生意

美國又贏

總公司靠香港資產升值

麥記，一定後悔！之後仲有得升呀！

賣咗佢再lease back返俾老麥
而家回報先2里幾，即係賺咗7成兼時間值

美國公司
香港物業
中美貿易戰
樓爆預兆

放左佢買多十間舖唔好?

唔好玩啦 五億都嫌左 果到冇景 又地庫豆潤咁細撚值十億

麥記不嬲都係地產商黎 佢係賣特許經營

唔係地庫果間屈臣寺果間先係賣

即係去天星果頭以頭連平野都冇得食

好似專買次一級便宜啲商場或地段再賣特許經營開餐廳或drive-thru，份約一簽十幾廿年。跟住間麥記帶旺人流，物業升值租金又升，個特許經營又有穩定現金收入。

之前都有人講過m記做緊快餐生意同時都係到投資緊房地產

全世界好多間分店既鋪位業權都係m記自己持有

據悉，麥當勞總公司Mcdonald's Restaurants（Hong Kong）Limited，在1989年以6,600萬元購入物業；2016年12月轉由旗下另一間公司「MCD Real Properties Limited」持有，以此推算，物業30年來已升值9.34億元或14倍。

1989年果度都要成6,600萬
咁2019件要10億又唔出奇
仆街政府起條天橋都用13億啦

大公司炒樓炒鋪好過，做乜搞實業?

外國遊客表示許留山唔好執就得
佢地當芒椰奶西係寶

一定程度上撒資
萬一美國認真搞鳩香港
而家佢個價應該係最高

佢係靠開M記黎做旺個區黎帶動帶升值

無個品牌塊地就唔值咁多

誠哥撒資， 今次美國m記都要撤資 會唔會係對香港地產一個預示

星光行個位咁靚比你都唔賣啦

點止1000個餐 每日起碼4－5000個

好彩，而家朝朝買mccafe好方便

嗰度天台個廣告板位都月租過百萬

咁驚奇做咩
M記不嬲 地產商黎

好早之前，已經係買左附近d鋪
然後開間M記吸引人流。隔離d鋪就租出去。所以真正賺錢係地產。

唔係金拱橋咩

諗起大創業家套戲
麥當勞靠呢招玩到而家都咁掂

共資頂手20年，租緊咋
間鋪係美國總公司持有

如果嗰個位唔係M記用過，又未必有咁嘅人流

即係話，佢啲包賣10蚊20蚊根本唔重要 反正最賺錢（最重要）嘅係人流。所以25蚊餐真係搞手只求打個和

其實起條橋都十幾億
呢個咁撚旺都先係得十億 其實唔多

M記都撤爆啦爆啦

成班係m記門口合照然後教人買賣鋪位

成日有啲盲炳買同賣都唔識分 , 但你又係特別 識寫賣110年 , 但又唔識寫賣1000個餐

麥記識玩，呢個靚價啦，個位又唔係靚

不嬲呢啲跨國企業賺得最多嘅永遠唔係本行生意 而係衍生業務 另一個好好嘅例子就係Apple 賣iPhone估勁少

佔*

咁apple係賺咩

做旺嗰位再賣

唔怪得知可以24蚊一個餐

真係殺到黎

m 記總公司都開始撒資

焦土派最喜歡既撤資終於要來了

不嬲政治冷感 但見住政府咁急推
就知擺明推香港人去死 想幫人手推一推
想大家都一齊關注下 香港仲有得救嫁
大家都幫忙 copy下

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條（需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由

app store

App Store ,抽20% 好似。

M記直頭就社企啦

睇大創業家 講麥當勞點發跡 就係靠地產

The Founder

好多小朋友仲以為麥當勞係漢堡包生意
麥記正職係地產，好多商科書都有講

唔信自己睇一次 The founder 「大創業家」

個個位真係除非打仗都好難跌

咪就係

果個位 絕對靚啦

仲可以俾佢開24唔駛受商場管

老麥都睇淡後市，摸頂放盤
黎緊幾年可以收皮了

咪撚on9啦
淨係iphone就佔左apple收入大約5-6成

賣包 賣豪油 都係掩眼法
真正賺錢係活用現金流
去投資房地產
學野了

一日營業額10萬 3個月 900萬 1年3600萬

而家門面全部轉撚哂全黑色 得一個黃色發光M字
好掛住以前啲門面neon light閃閃吓個種

套電影其實好撚好睇

支那買麥記唔係為錢唔通真係為香港人鐘意食咩

點解你第一下會諗個間……

10億真心唔值

真係成交落埋田土廳先計
唔係你9up 100億都冇意思

親"送中"高位,走走貨先?

佢不嬲炒舖做主力，買地舖開m記用自己品牌做旺人流

Sony最賺錢都係金融保險啦

高章

大陸永遠同美帝打工

呢個post咁撚多人爭住認叻
個個都話人小朋友以為麥當勞靠賣野食賺錢
連登先最多廢老

又一次證明炒賣好過做實業
low tech撈野，high tech hi嘢

地面嗰間咁細都值10億

佢唔係賣現時舖頭範圍，係以前地面舖個位，即係依家租緊畀屈臣氏個位。

【明報專訊】雖然舖位價值比高峰期仍有很大距離，但部分地標式舖位仍以高價放售，麥當勞美國總公司新近就以招標形式放售由屈臣氏租用超過20年的尖沙嘴星光行地下1號及2號商舖，市值約10億元，比30年前購入價6600萬元高出超過14倍。

明報記者 林尚民

負責是次招標的仲量聯行香港資本市場部執行董事馮嶽宗指出，有關物業為星光行地下1號及2號商舖，實用面積4260方呎，門闊逾30呎，將以連租約形式招標出售，現由屈臣氏租用超過20年，據悉現時月租近200萬元，下月18日截標，市場估值約10億元，折合呎價約23.5萬元。

市值呎價逾23萬

翻查資料，舖位原由Mcdonald's Restaurants（Hong Kong）Limited於1989年以6600萬元購入，至2016年底、即麥當勞美國總公司把香港及內地業務出售予中信股份（0267）及基金凱雷等合組的財團前，連同今次放售之舖位共至少15個舖位，便轉由MCD Real Properties Limited所持有，並與從事香港業務的Mcdonald's Restaurants（Hong Kong）Limited簽訂20年長租約，包括今次放售物業相鄰的星光行地庫A舖，目前月租88.8萬元。

屈臣氏租用該舖逾20年

麥當勞過往甚少出售舖位，只在2001及2003年先後售出尖沙嘴彌敦道太平洋大廈地下至3樓舖位、九龍城太子道西416至418號地庫至1樓，以及北角英皇道355至361號地下A至C舖，總售價近1.4億元，並獲利近1億元。

先達廣場舖68萬沽 5年勁蝕六成

另部分商場舖錄大幅蝕讓，土地註冊處顯示，旺角先達廣場2樓一個舖位上月以68萬元售出，原業主2013年底181.8萬元購入，帳面勁蝕約113.8萬元或62%，預料為該商場近年蝕幅最大舖位成交。

劍橋道屋地叫價4.5億

此外，戴德梁行香港資本市場部執行董事羅梅蘭指出，九龍塘劍橋道33號最新推出放售，叫價4.5億元，項目佔地5508方呎，物業現為一幢兩層高的半獨立屋，將以現狀及交吉形式出售，不過，該屋地地積比率尚未用盡，業主已獲批全新建築圖則，最新批建建築面積約為9,915方呎，另備約341方呎有蓋車庫。

個位10億

其實太興翠華係咪都係做緊同一樣野?
照計飲食業profit margin冇咁高, 養咁多人個市差少少就蝕得好甘

翠華租d舖 部分係主席老婆的

富爸爸裡面都提過，麥記CEO 講座中講自己公司真正嘅生意係房地產

連登仔真係9up唔洗本，54%叫做佔勁少？

真正大商家，乜都賺

財技